# Praktisk tillämpning av maskininlärning

## Mål
Denna lektion är en viktig milstolpe där eleverna får möjlighet att använda allt de har lärt sig hittills i kursen för att lösa ett verkligt problem med maskininlärning. Genom att ge dem friheten att välja sitt eget projekt och genomföra det från början till slut, utvecklar de inte bara tekniska färdigheter utan även problemlösnings- och teamwork-färdigheter.

## Innehåll

* **Labbar**: Presentera olika idéer för praktiska tillämpningar av maskininlärning, såsom bildigenkänning, kundsegmentering eller prognosmodeller.
* **Välja rätt algoritm**: Diskutera hur man väljer lämplig maskininlärningsalgoritm baserat på typen av problem och datans natur.
* **Datapreparation**: Påminn om vikten av att förbereda och rensa data innan modellträning.
* **Utvecklingsprocessen**: Gå igenom stegen i att utveckla en maskininlärningsmodell, från idé till genomförande.

## Aktivitet

* **Projekt**: Eleverna arbetar i grupper för att utveckla en egen maskininlärningsmodell. Projektet kan involvera att samla in data, förbereda den för analys, välja en lämplig algoritm, träna modellen och slutligen testa och utvärdera dess prestanda.
  * Exempel på projekt kan vara att bygga en modell för att förutsäga vädermönster baserat på historiska data eller att utveckla en enkel rekommendationsmotor för en bokklubb.
* **Verktyg och resurser**: Använda plattformar som [Kaggle](https://www.kaggle.com/) för att hitta lämpliga dataset och [Google Colab](https://colab.research.google.com/) för att skapa och träna modeller.
* **Diskussionsfrågor**:
  * Vilka utmaningar stötte ni på under utvecklingen av er modell?
  * Hur väl tycker ni att er modell presterade och vad kunde förbättras?
* **Reflektion över lärande**: Diskutera vad eleverna lärde sig genom projektet och hur erfarenheten kan tillämpas i framtida AI-projekt eller i verkliga scenarier.
